林鄭月娥：如中英之間有人單方面偏離BNO共識 另一方有行動屬理所當然

行政會議成員、新民黨主席葉劉淑儀建議，香港嚴格執行《中國國籍法》第9條，列明自願取得外國國籍的港人自動喪失中國籍。行政長官林鄭月娥指，至今並不知道有任何具體方向正在討論，行政會議和港府亦無討論過這個問題。

但她指，因為歷史原因，中英政府在處理BNO護照問題上有共識，如果有人單方面偏離，另一方採取行動亦是理所當然，又指當香港特區受不合理制裁，港府會配合中央政府的反制措施。

如中英之間有人單方面偏離中英聯合聲明共識

快啦,我等緊DQ BNO